【收市閒情】林鄭打倒昨日的我 - 千頌C

【收市閒情】林鄭打倒昨日的我 - 千頌C

行政長官林鄭月娥昨日宣佈推出十大紓民困、利民生措施。廖雁雄攝

反修例運動已歷時7個月，林鄭政府收集各方意見，終於喺昨日，推出十大措施！然後望一望清單，原來林鄭短短兩年，已經「解決」好多問題！

2020年的林鄭：「我會提高長者生活津貼、放寬資產審查！」不過2018年，有議員提出相同要求，當時的林鄭表示，「這個並不單單是一個供求問題，亦是一個分配問題，因為公共資源畢竟有限。」睇來，今日公共資源分配問題已經解決了！

2020年的林鄭：「2元乘車優惠深受長者歡迎，建議將計劃的年齡資格，由現時65歲下調至60歲。」2018年時的林鄭，提交給立法會的是將長者綜援申請資格，由60歲提高到65歲。2019年羅致光仲話：「60歲都係中年。」睇來，到今天，60歲已經再變返做長者了！

2020年的林鄭：「為輪候公屋超過三年的住戶，提供現金津貼」但2018年的林鄭就話：「直接的租金津貼恐怕受惠的不是住客，是業主。」睇來，派現金津貼，業主就唔會受惠了！

2020年的林鄭：「逐步提高法定假期日數，使其與公眾假期日數看齊的方案」但2018年羅致光曾表示，如果要將「勞工假」的12日與「銀行假」的17天假期看齊，「難度相當高」。不過睇來，而家將勞工假、銀行假睇齊，已經冇難度了！

2020年的林鄭：「研究針對『劏房』推行租務管制的可行方案」2018年的林鄭：「在今日的住房這麼緊絀、單位不足夠的情況下，任何這些租務管制可能適得其反，令市場更加少單位可以出租給有住房需要的人，這事宜不可以輕率行事。」睇來，而家推行租務管制，就唔會適得其反了！

今日林鄭推出所謂「十大措施」，全部都係各大小團體，講咗唔知幾耐，而林鄭亦藉詞推搪N次。香港人抗爭足足七個月，先至成功爭取呢十項小恩小惠。事實一次證明，「是你告訴我們和平示威是沒有用。」

千頌C

本欄逢周三刊出

日期：2020年1月15日 星期三

中環:全民力拒 制度暴力 你我堅守 程序公義集會
時間 ： 1200-1400
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲發不反對通知書)

沙田醫院:醫護界街站
時間 ： 1300-1500
地點 ：沙田醫院

灣仔:會計工會街站
時間 ： 1930-2130
地點 ：灣仔皇后大道東147-149號威利商業大廈22室灣仔Livo

荃灣公民廣場-法律權益及濫捕應對
時間 ： 2000-2200
地點 ：荃灣廣場對出空地

===================================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

回帶睇返
可見呢個政府賤到無人有